<resources>
    <string name="app_name">Tari Nanggroe</string>
    <string name="saman_title"><b>Saman</b></string>
    <string name="seudati_title"><b>Seudati</b></string>
    <string name="tarekpukat_title"><b>Tarek Pukat</b></string>
    <string name="likokpulo_title"><b>Likok Pulo</b></string>
    <string name="ranuplampuan_title"><b>Ranup Lam Puan</b></string>
    <string name="ratohjaroe_title"><b>Ratoh Jaroe</b></string>
    <string name="saman"><font size="20"><b>Makna</b></font><font size="16">\nTari saman diberi nama sesuai penciptanya. Beberapa literatur mengatakkan bahwa Syekh Saman yaitu seorang ulama yang berasal dari Suku Gayo di Aceh Tenggaralah yang  menemukan dan mendirikan tari Saman hingga akhirnya ditetapkan oleh UNESCO sebagai Daftar Representatif Budaya Takbenda  pada 24 November 2011 silam.\n\n</font><font size="20"><b>Waktu Pelaksanaan</b></font><font size="16">\nTari Saman biasanya ditampilkan dalam suatu perayaan penting di suatu peristiwa adat. Selain itu tarian ini juga kerap ditampilkan saat merayakan hari raya kelahiran Nabi Muhammad SAW.\n\n</font><font size="20"><b>Gerakan</b></font><font size="16">\nTari Saman memiliki beberapa unsur gerak, yaitu gerak tepukan tangan dan tepuk dada. Gerakan ini berupa gerak guncang, kirep, linggang, dan surangsurang. Gerakan lain dari tari ini berupa dua baris penari bernyanyi sambil bertepuk dan penari lainnya mengharmoniskan gerakan.Selain itu, ada juga gerakan tangan yang dominan. Terdapat berbagai macam gerakan tangan, seperti cilok (gerakan ringan ujung jari), cerkop (kedua tangan berhimpit dan serah), dan tepok (gerakan tepuk dalam berbagai posisi).</font></string>
    <string name="likokpulo"><font size="20"><b>Makna</b></font><font size="16">\n"Likok" berarti gerak tari, sementara "Pulo" berarti pulau. Pulo di sini merujuk pada sebuah pulau kecil di ujung utara Pulau Sumatra yang juga disebut Pulau Breuh, atau Pulau Beras.\n\n</font><font size="20"><b>Waktu Pelaksanaan</b></font><font size="16">\nTari ini diadakan sesudah menanam padi atau sesudah panen padi, biasanya pertunjukan dilangsungkan pada malam hari bahkan jika tarian dipertandingkan dapat berjalan semalam suntuk sampai pagi.\n\n</font><font size="20"><b>Gerakan</b></font><font size="16">\nGerak Tari Likok Pulo komposisinya dimulai dengan gerakan salam anggukan kepala dan tangan yang diselangi gerakan pinggul. Ritme tarian saling membentang dan seling ke kiri dan ke kanan sambil melantunkan syair-syair pujian kepada Sang Khalik yang diiringi dengan musik Rapai dan vokalis nyanyian syair Aceh. Seorang pemain utama yang disebut ceh berada di tengah-tengah pemain. Dua orang penabuh rapa’i berada di belakang atau sisi kiri dan kanan pemain. Sedangkan gerak tari hanya memfungsikan anggota tubuh bagian atas, badan, tangan, dan kepala.</font></string>
    <string name="ranuplampuan"><font size="20"><b>Makna</b></font><font size="16">\nNama Tari Ranup Lampuan ini diambil dari kata “Ranup” dan “Lampuan”. Kata Ranup sendiri dalam bahasa Aceh berarti “Sirih”, sedangkan Puan adalah tempat/wadah sirih khas Aceh. Konon, tarian ini diangkat dari kebiasaan adat masyarakat Aceh dalam menyambut tamu terhormat dengan menyuguhkan sirih sebagai tanda terima mereka.\n\n</font><font size="20"><b>Waktu Pelaksanaan</b></font><font size="16">\nTari ini diadakan untuk penyambutan tamu, sebagai bentuk rasa hormat kepada tamu.\n\n</font><font size="20"><b>Gerakan</b></font><font size="16">\nGerakan dalam Tari Ranup Lampuan ini biasanya didominasi oleh gerakan lemah lembut yang melambangkan kesopanan dan ketulusan para penari. Apabila di perhatikan secara seksama, setiap gerakan pada tarian ini memiliki makna khusus di dalamnya. Gerakan gerakan tersebut seperti gerakan salam sembah, memetik sirih, membersihkan sirih, meyapukan kapur, memberi gambir serta pinang dan yang terakhir adalah menyuguhkan sirih kepada para tamu.</font></string>
    <string name="ratohjaroe"><font size="20"><b>Makna</b></font><font size="16">\nNama Tari Ratoh Jaroe ini diambil dari kata “Ratoh” dan “Jaroe”. Kata Ratoh sendiri dalam bahasa Aceh berarti berkata atau berbincang dan jaroe berarti jari tangan. Ratoh Jaroe ini dibuat secara khusus untuk membangkitkan semangat para wanita Aceh, yang dikenal pantang menyerah, pemberani, dan kompak satu sama lain.\n\n</font><font size="20"><b>Waktu Pelaksanaan</b></font><font size="16">\nTari Ratoh Jaroe sering ditampilkan dalam acara penyambutan tamu penting di Aceh dan juga sebagai hiburan.\n\n</font><font size="20"><b>Gerakan</b></font><font size="16">\nGerakan yang dilakukan oleh penari tak jauh berbeda dengan tari saman. Gerakan tangannya berupa menepuk-nepukan tangan ke bagian dada sembari menjentikkan jari dengan menggeelengkan kepala. Pola gerakan tangan ini akan mengikuti lantunan irama tabuhan musik pengiring. Biasanya para penari akan melantunkan syair dan membalas syair yang dilantunkan oleh syahi (penabuh alat musik). Namun di dalam beberapa adegan, para penonton akan dikejutkan dengan teriakan melengking dari penari sebagai salah satu ciri khas daro tarian ini.</font></string>
    <string name="seudati"><font size="20"><b>Makna</b></font><font size="16">\nAda pendapat yang mengatakan Seudati berasal dari Bahasa Arab, yang artinya syahadati atau syahadatain yang bermakna syahadat. Namun, terdapat pula anggapan lain yang menganggapnya berasal dari Bahasa Aceh “seurasi” yang artinya makna yang harmonis dan kompak.\n\n</font><font size="20"><b>Waktu Pelaksanaan</b></font><font size="16">\nTari Seudati ini kerap dipentaskan untuk mengawali acara lomba sambung ayam. Selain itu, tarian ini juga dilakukan ketika akan menyambut panen dan datangnya bulan purnama. \n\n</font><font size="20"><b>Gerakan</b></font><font size="16">\nGerakan dari tari seudati mempunyai ciri khas yaitu semangat, heroik, gembira, dan juga penuh dengan kekompakan serta kebersamaan. Hak tersebut terlihat dari gerakan tubuh para penari ketika menarikannya. Gerakan yang dilakukan yaitu gerakan meloncat, melangkah, dhiet atau memukul dada, petik jari, dan hentakan kaki ke lantai secara serentak. Itu semua adalah gerakan utama dalam tari ini.</font></string>
    <string name="tarekpukat"><font size="20"><b>Makna</b></font><font size="16">\nTarek yang berarti "Tarik", dan Pukat adalah alat sejenis jaring yang digunakan untuk menangkap ikan. Tarian ini menggambarkan aktivitas para nelayan yang menangkap ikan di laut.\n\n</font><font size="20"><b>Waktu Pelaksanaan</b></font><font size="16">\nTari Saman biasanya ditampilkan saat upacara penyambutan, acara adat, dan acara budaya.\n\n</font><font size="20"><b>Gerakan</b></font><font size="16">\nDalam pertunjukannya, Tari Tarek Pukat biasanya diawali dengan gerakan seperti tarian Aceh pada umumnya, yaitu menari dengan posisi duduk sambil menepuk dada dan paha. Gerakan tersebut dilakukan secara kompak mengikuti irama lagu dan musik pengiring. Setelah itu dilanjutkan dengan saling mengaitkan tali satu sama lain.</font></string>
</resources>